【最混亂的一次？】特朗普不斷插嘴 拜登斥小丑、蠢蛋

【Now新聞台】美國總統特朗普在辯論中，不時打斷對手拜登的發言，傳媒形容，這次總統選舉辯論是史上最混亂，選民根本無法對他們的政綱有更清晰的理解。美國有線新聞網絡民調就顯示，六成受訪者認為拜登今仗勝特朗普。

2020年美國大選兩大黨總統候選人首場辯論，被美國傳媒形容是他們見過最差、最混亂的一次，總統特朗普不時打斷對手民主黨總統候選人拜登的發言。

美國民主黨總統候選人拜登：「因為問題是......問題是......你可否閉嘴？」

兩邊競選團隊在辯論前，同意保障二人有同等發言時間的規則，但都被特朗普打破。據美國有線新聞網絡統計，特朗普的發言時間比拜登多約一分鐘。

評論認為，特朗普不斷「插嘴」，令辯論變成混戰，二人根本無法清晰討論到政綱內容、施政理念等，無論最終誰表現較好，輸的都是美國選民。

比起實質的政策內容，辯論涉及的人身攻擊更搶眼。

拜登：「對着這小丑實在很難說話，不好意思。」

拜登多次以「小丑」、「蠢蛋」稱呼特朗普；特朗普則指拜登一點也不聰明。

美國有線新聞網絡委託進行的電話訪問顯示，568名受訪選民中，有六成人認為拜登表現仍然較好，認為特朗普表現較好的僅得兩成八人。

有時事評論員認為，今次辯論特朗普與拜登都無秩序、無規矩，憂慮無論誰當選，對美國或國際社會來說都可能不是好事。

時事評論員阮紀宏：「大家不講規矩，這個國家將來會怎樣？真的很難說。第二方面，這個辯論大家以攻擊為最佳防守，不會回答問題，不會正面回答問題，大家攻擊對方；今後美國無論誰當選也好，都用這種策略，以攻擊對方為防備手段，先發制人，整個國際社會都會比較麻煩。」

順道一推。10月1見

推

時事評論員阮紀宏

此po已完

個觀點同胡錫進完全一樣

奶撚到

紀宏，現任北京師範大學-香港浸會大學聯合國際學院人文與社會科學學部副教授、香港媒體人和時事評論員，曾任《文匯報》駐北京記者、《香港商報》副總編輯，以及《明報》副總編輯兼副主筆，筆名為「戴鬍子」。

似11哥hard talk咁？
錄音機sip時間 減少 直接對答機會

辯論不嬲應該係咁啦
歐洲岩岩有議會果時抆劍決鬥TIM

呢啲支共老江湖梗係睇咗胡錫進up乜佢就跟住up，避免偏離黨嘅口徑，萬一風向有變都有胡喺前面擋一擋